\input{../preamble}

\teachermode\tagsmode
% \printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Диоды}{\DTMdate{2022-03-02}}
	\task{Постройте ВАХ для идеального диода с напряжением открытия $U$
	и резистора сопротивлением $R$, если они соединены
	\begin{enumtask}
	\item последовательно.
	\item параллельно.
	\end{enumtask}}
	\taskpic{Зависимость напряжения на источнике переменного тока от времени
	показана на рисунке. Как, имея только идеальные диоды с нулевым
	напряжением открытия, подключить к этому источнику нагрузку так, чтобы через
	неё тёк постоянный ток?}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[->, thick] (0,-1) -- (0,1) node[pos=.9, left] {$U$};
		\draw[->, thick] (0,0) -- (3.5,0) node[pos=.95, below] {$t$};
		\draw (0,.7) -- ++ (.5,0) -- ++ (0,-1.4) -- ++ (.5,0) -- ++ (0,1.4)
		 -- ++ (.5,0) -- ++ (0,-1.4) -- ++ (.5,0) -- ++ (0,1.4)
		 -- ++ (.5,0) -- ++ (0,-1.4) -- ++ (.5,0) -- ++ (0,1.4) -- ++ (.4,0);
	\end{tikzpicture}}
	\libproblem{city}{2010-10-3}
	\libproblem{region}{2014-10-4}
}

\end{document}
